\begin{question}[section=1,subtitle={Busarbitrationsverfahren},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={20200618}]
\begin{compactenum}
\item Welche Busarbitrationsverfahren kennen Sie und wie würden Sie sie klassifizieren?
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item Unter Busarbitration versteht man die Vergabe von Buszugriffsverfahren bzw. die Buszugriffsverteilung. 
Prinzipiell gibt es direkte und indirekte Arbitration.
Bei der direkten Arbitration kommt es zu einer direkten Vergabe der Zugriffsberechtigungen durch eine zentrale Stelle. 
Als Beispiel kann man hier den Profibus/DP nennen. 
Dieses Verfahren hat den Vorteil, dass ein höherer Hardware-Aufwand nur in der zentralen Stelle notwendig ist. 
Wichtig ist hierbei Verfahren zur Kollisionsvermeidung bzw. Aufklösung von Kollisionen zu verwenden.
Bei der indirekten Arbitration werden die Buszugriffsrechte indirekt, also nicht von einer zentralen Stelle vergeben. 
Verfahren sind hier z.B. CSMA oder die Vergabe von Token (jener Teilnehmer der den Token besitzt darf auf eine bestimmte Ressource zugreifen). 
\end{compactenum}
\end{solution}
